以前未有智能電話果時既日子點過

我知呢度大把00後未經歷過 你地可以出返去先
訓教前 食飯 搭車 無聊果時 真係唔記得左當時係點過。最有印象都係sms同睇書

傾幾粒鐘電話

唔係好記得 聽歌同玩電話低能game

貪食蛇

md / mp3

以前真係好多人係巴士睇小說

mp3

搭車通常睇報紙

未有電腦嘅時候OFFICE點做嘢？

睇小說
發吽豆

PSP , NDS ?

Gba?

有呢兩樣都差唔多有smart phone 可以whatapp

中一先有第一部手機
手機（推機）＋鎖匙扣
係咁同台sms

聽mp3訓教 或者望風景

好似係
PSP NDS 都係05-10年

長on MSN，send短訊，傾電話傾到訓著

GBA CoCo 漫畫

好開心咁過

gameboy

其實做嘅嘢差唔多 只不過係做係智能手機度eg.睇報紙，打機，聽電台，SMS

去fd屋企玩陀螺玩成日

玩貪食蛇

仲有通常會有一兩本CoCo或者漫畫跟身

傾電話,send sms,睇書睇漫畫

小學3,4年級搭巴士都係睇小說 金庸
之後大d就打gameboy 幾十合一同個d pkm 牧場物語
一定要買定多d電以防無電無得玩
仲會帶定對打戰 係街同其他小朋友對打 pkm

同埋個個星期買快樂龍 / yes /coco

或者搭車煲電話粥

搭車mp3 send sms,返學都係sms，係屋企睇tvb打機上高登bt

吸女

由細到大都無玩gameboy gba psp 諗返以前無smartphone真係多留同朋友玩 踢波打波吹水
以前中學唔使搭車 行路十五分鐘就到 返到學校最多睇漫畫 實體嘅 其實無乜機會用電話
直到畢業都好似未有smartphone 日子都係咁過 返到屋企就玩電腦online game 或者rpg 軒轅劍 仙劍 嗰啲

聽mp3,同朋友sms,on msn
以前仲會袋住部nds搭車玩

打機有NDS
睇片煲劇有電視同DVD機
大個少少有埋電腦，上新線上遊戲地帶玩小遊戲
充實

小學個時成日同同學一邊傾電話一邊各自打pkm，傾下玩成點

好想玩返msn 不過而家無fd 會玩

望景

你想teen地 吉之島—爆船陀螺
人氣町—召喚王

牧場物語
礦石鎮
好優閒嘅感覺
係我童年重要嘅回憶

其實做野同依家一樣不過合埋哂去手電到

去陌生既地方之前會畫定個好簡單既地圖先出去
手機既主題同鈴聲會成日轉(桌面會用棒棒堂既相)
放學就會狗衝返到屋企等同學on msn
好記得初初出智能手機個時 都好抗拒冇制既手機 但依加真係用完返唔到轉頭

細個未有電話出街要問人借電話打返屋企
到有電話就聽收音機
唔識路會揾人問，好多人肯答
總之以前感覺上人與人交流多好多

Sms msn
成班friend 出街無目的咁hea
扑野

細個就睇coco 去公園玩四驅車玩搖搖陀螺
大啲就聽MP3 玩online game SMS msn
間唔中仲會玩下card game

其實幾懷念個段日子
冇咁大壓力 好似而家咁成日keep住覆機

online game 冇得輸

去到就出智能電話果時搭車睇報紙

去機鋪
掃街, hea,
搵新地方hea
去機鋪

Nds psp ipod mp3 小說

用收音機聽電台

忽然一週/milk/Yes!

落網吧打機

同台sms、ICQ、MSN

聽ipod

小學五六年級到中一咁上下 有psp nds
再細個啲都係坐校巴同朋友傾下偈 玩下麻知姑個啲game
返到屋企就落街玩 踩下單車咁
到中一之後都係sms同傾電話多咖啦

同女神SMS

數碼暴龍機

00年之前
搭車睇公仔書雜誌
聽MD機
上網留返屋企
去網吧打機

00年至04年
搭車睇公仔書雜誌
聽mp3機
電話開始有啲小遊戲玩

04年至08年
用電話聽歌睇書
psp nds 打機睇戲

08年
smartphone年代開始

人仔 同台sms 唔使錢

約會時心機注意力都係對方身上
眼睛都無移開過
好耐無呢種感覺了
近年都係我望住人玩電話
心諗你可唔可以望下我
個種失落感

印象中去到08年先係轉列點喎

聽mp3,睇靚女,睇風景
我而家搭車照樣會做

仲有熱狗果時
打開窗一路睇風景一路享受比風撲臉

煲住個電話粥同fd 傾mhp

以前真係會為咗d字數限制唔用標點言簡意精，
依家科技太發達，乜都send一餐

msn online game

果時要比錢先可以手機msn

試過推機推左成粒鐘

睇快樂龍

好掛住以前每一日放學
都會係熱狗，用隻手托住個頭
完全唔洗覆message
比風吹既感覺

喪傾電話

MSN 傾電話 同朋友玩Gameboy NDS PSP

煲電話粥、上堂櫃桶sms

跑onlone cso

跑online

會睇實體版報紙
對個種報紙味又愛又恨

同台免費

聽收音機
用電腦上網 打機 msn xanga
傾電話
睇電視

MSN INVISIBLE 等心上人ONLINE

Gameboy

小學嗰陣跨區返學 拎份730上車睇到落車

睇免費報紙

玩psp nds

聽mp3

冇gameboy既

仲記得細個玩pokemon
日本唔識睇卡關卡咗勁耐
跟住隔離屋細路嚟我屋企借比佢玩咗陣幫我搞掂咗

放學睇tvb 睇卡通片同六點舊戲重播 天子尋龍 無頭東宮 封神榜
跟住用電腦上網 聽歌睇片寫blog
平時買好多簿日日作故仔
搵人就用msn 打電話 同台sms
去廁所就睇報紙 或者睇洗頭水包裝

秒秒打信長

Game boys

用屋企電話同同學三人會議

同台任send
玩手機game
聽歌
傾電話 返到屋企即刻轉屋企電話再傾
三人會議駁三人會議
就算冇野講都拎住部電話掛機咁傾
打online game
打blog, 但每日都係每堂上左d乜好無聊
後期d 有手機版msn

曾經mk過既日子

打機 拎部機仔出去打
同朋友傾計
睇下周圍人與事
嗰時真係簡單啲

落街同人玩四驅車 未贏過
Gba寵物小精靈重玩無數次 鬥快一日爆機

小學 睇 TVB , fd 上屋企 玩爆旋陀螺 , 激鬥戰車

中學 ICQ , MSN GAMES , 上 Forum , 打 Heat Project
返學 打 GBA POKEMON , EXE , ZERO

仲記得以前有部 Sony 910i 好威水

以前D人如果見D小朋無錢返屋企真係肯比錢

同埋唔識路真係路在口邊有D帶埋你想去目的地
好有人情味㗎

講緊有icq msn 同台sms真係較先進了
以前無呢D嘢嗰時真係簡單好多

以前真係會傾電話成幾粒鐘，傾到電話無電都試過。而家想搵人r水吹都難

聽mp3，睇書、漫畫、雜誌

而家除工事外 我都唔想傾電話
都唔知有咩講
whatsapp okla

仲有打字員嘅時代

結構性轉型

出街都係Cd機，md機，mp3 。同埋game boy ，或者租定幾本漫畫出街睇。jojo 龍狼傳 潮與虎個d。window 95打三國。 vcd機煲日劇。

不過成班frd一齊搭巴士出去打rugby 通常坐上層，嘈到成架巴士都聽到。
84年出生。

感覺以前人同人之間交流真係多好多，現在個個掛住玩電話....

有冇老屎忽可答下呢個問題

以前一定係書包放定部gameboy
路過報紙檔買返本快樂龍/coco
或者數碼暴龍機搖住返去

依家直頭連打電話溝女都慳埋，講吓whatsapp就話溝咗，出到黎又係各自玩手機，垃圾關係

味係
第1代psp同nds出果陣撚有咩smartphone

呢個post 睇到好懷念
掛住以前老豆送比我2GB既桃紅色mp3機
仲有粒蘑菇掣 好好手感
一放學是刻on MSN 睇下暗戀既人有無online
番學放學都袋住部數碼暴龍機
後期果陣買左部HTC行windows既機
就好威威咁down msn黎玩

Nokia係行Symbian OS

細個屋企人唔俾期期買
所以揸死一本翻睇翻睇再翻睇

港英年代
莫講話智能手機
互聯網同手機都冇
當時約人，係講定時間和地點
所以，準時不遲到，係當時係極重要

上網慢到hihi
但好有耐性等佢逐少逐少load岀嚟

56kbps上網年代
應該係1996至2000年左右時期

心連心無限send SMS
為咗溝囡要打聽佢係咩台
甚至轉台
不過嗰陣好似全世界都用3

睇老夫子

呢個當然
但我講緊用初代“智能”電話上網

2006至2009年？
2.5G上網？

問過資深同事
佢哋話D格式有簿買
不過好多都手寫
或用打字機
所以佢哋好好記性

yes
電話無data plan
流動上網貴到仆街

我記得當時通常係上WAP網或純文字網頁
好少會去電腦版（去就死梗）

係咁睇書 而家都唔睇書

mp3 同 睇風景
好懷念

睇報紙 小說 MP3 收音機

會留意窗外事物

我覺得最正（講科技）
係2008至2010年左右
有寬頻上網，lcd高清電視，手機有有攝影攝錄功能。
但手機上網龜速，唔普及。

2011後智能手機和平板電腦普及
覺得internet太勁，互聯網無處不在，唔係咁健康

智能電話真係一把雙面刃
方便左人類
但又拉開左人與人之間既面對面交流

我都記得以前同朋友見面會好多話題
但依家面對面會多好多dead air
或要夾硬搵野講咁

諗起以前56k年上網電腦個modem聲
跟住dl歌個陣又好驚有人打黎轟斷條上網線

好記得個陣mp3岩岩hit起
仲記得最常去dl mp3個網名
叫boxup

呢到應該都會有人知
個陣都仲未有winmx既出現

貪食蛇同免費報紙

我初中學係電腦年代（1995至1998年）
高中係56k上網年代，黑白手機（1998至2000年）
AL係寬頻上網年代，彩色手機年代

Windows 95（1995年）之前
要識打dos command先用得電腦
所以電腦係小型企業和住家都唔太普及

淨係記得當時小學成績表係手寫
考試卷，有些老師識用電腦打，但不少老師係手寫再影印

去啲好唔熟路嘅地方會印埋嗰頭嘅地圖出來，
而家揸車都有導航app，直頭唔會睇地圖

而家有Facebook app可以隨時隨地叫春，
以前要返到屋企寫xanga 寫blog

上堂會同隔離班/女校同台SMS，
放學無嘢做會返屋企on MSN，
而家WhatsApp基本上除咗公事唔會有人響

以前傻吓傻吓同女仔出街都可以fing一日，
唔知係咪我毒得滯，而家出來食飯都係撳電話無太多計傾
同兄弟會好啲，但係揸住部smartphone要隨傳隨到同秒覆女朋友，以前邊會咁

以前買電話會問有冇得聽收音機

iPhone 3g香港出左半年左右，我係3出台，印象中係100mb定500mb一個月，貴就貴在當年無封頂，要成日check住data

係, 當年空氣無依家咁差, 有時行郊區地方, 太陽唔猛, 無冷氣巴士開住窗, 吹風
真係成個人心懭神怡

以前仲有好易通快譯通，有樣嘢叫掌上電腦，好L high tech咁

屌女

SMS 傾電話 玩online game 睇快樂龍同coco 玩GBA 出街玩card game(召喚王 遊遊玩) 出街打波踢波(係藍球場到玩踢場) 去沙灘捉蟹捉魚仔(成日去7仔OK拎D自由斟杯去捉魚) 去公園玩陀螺 公園玩捉(唔掂地/無何無V無自解)
[公屋仔]出走廊同鄰居(幾戶既小朋友)玩痴場/麻周(唔知係咪咁寫)/捉/紅綠燈/狐狸先生幾多點

我都係一開始出智能手機嗰陣唔慣無制
因為以前用開筆劃打字打得噠噠聲

修正，只限資訊及通訊科技
2008至2010年係最正
2011後太advanced ，互聯網無處不在，不健康

只限IT, 其他科技（如建築及醫療）就仲有極大改善空間

文件用打字機
通訊用傳真機、電報機
秘書用必文速記
紀錄用紅黑硬皮簿
Present用flip chart
計數用計數機
因為要寫字，文具都比較多，好多印章

仲有overhead projector同埋幻燈片機

落街搵啲唔識嘅人一齊玩

Sony Ericsson 同同學sms
之後pda 年代d彩mon 機都可以用java 加2g上網啦

淨係聽歌

舊時搭車係訓覺, 而家搭車都係訓覺
但其他野就全部改變哂, 等人會玩電話, 食飯又會玩電話, 無帶電話出街仲大鑊過無帶銀包

搭熱狗巴吹下風時間好快過

呢樣真
落公園同唔識既細路玩
以前個d屋苑既公園好多細路

拍卡

番屋企就係一家人on99坐係到 睇電視

我果時download popstation
Download realplayer
Mp3 幾mb已經file size太大
要dl成半個鐘至一個鐘一首歌
一有電話打入cut線就麻煩
所以我果時download realplayer
幾百kb, 十分鐘搞掂
音質差少少
但唔駛驚被人cut線

真係mp3

有冇見人用過？

同台瘋狂sms
通宵傾電話，三人會議一個駁一個，最誇張駁到七個人，多人到完全聽唔到邊個打邊個
聽電台，1872遊花園
追電視劇漏咗冇得上網睇，要叫定屋企人幫手錄餅帶
MSN係咁震人，玩埋啲無聊game，黑白棋、包剪揼、踩地雷

最懷念係同心上人約會嗰時，搭車一人一邊耳機用mp3聽同一首歌，真係好sweet

貪食蛇

CD, MD, MSN, hkpcug.underground

set電話鈴聲都玩成晚啦

08年iphone 3g 和android推出
但仲未好普及
通常係電訊和網路發燒友先會買黎玩
果時手機上網，成班朋友都會好好奇

印象中係iphone 4和android 2.1推出（2010）開始多左好多人玩
2011年（iphone 4s和android 4）先開始就正式普及

msn同人玩遊戲

坐車都係同人sd msg
仲要成日sd錯台比人屌

睇書 睇快樂龍 COCO
玩game boy
玩電話貪食蛇
大個D 有部128mb既mp3 聽下歌
GBA 呀
再大個d電話有得聽歌
PSP

以前同幾個同學上堂一齊作故仔，大家一本簿輪流續寫落去，到畢業個故事爛尾

好懷念搭地鐵個個睇書而唔係玩電話上網

我細個都會 覺得好似迷宮尋寶咁
而加GOOGLE MAP真係好方便

以前用icq
見到朋友仔online已經好開心

以前每年一定會買街道圖
約人出街要約梗一個地方，例如五枝旗杆、地鐵XX站X出口/恆生銀行

聽歌，聽903
果陣903好正
而家麻麻

I would carry a paperback with me.

如果唔著車
扭2格電聽歌 係咪好快冇電

記得以前搭地鐵真係好悶
通常打下gameboy或者眼光光等落車

以前好似冇放過飛機 用屋企電話去煲電話粥
手提都冇一部 日日都駁線再駁線

煲電話粥、睇漫畫/雜誌、睇電視、打psp

屋企/網吧玩online game，
出街唔玩電子野

MSN GAME
同台SMS
玩貪食蛇
上網聽歌 MP3機都有
聽電台
寫QOOZA/XANGA

瘋狂send sms同煲粥搞到爆月費 手機game都係唔同版本貪食蛇，Nokia太空船game
諗起果陣做手機電訊就和味，果幾十蚊月費你啲傻仔同佢爆到幾百幾千都有，都解釋到點解今時今日月費咁貴

數瑪暴龍機

以前冇smart phone
痾屎會睇雜誌
冇帶雜誌就睇下柔順劑包裝

煲電話粥呢個term其實好正
可惜已成歷史名詞

睇小說
當年就係搭車搭到睇哂金庸

Game boy
租漫畫睇
聽mp3
去青年社同小童群益會參加活動或者睇圖書

用nokia個2.5寸mon睇小說

同女同學sms

玩Psp

Htc win 都04後了

同埋喺手機睇住yes card後面d數字㩒返個鈴聲出嚟

學生哥又打開機果個年代真係勁開心
細個俾老豆水左話唔打得online game
冇智能手機既時候唔計gba nds果種掌機
電腦就係online game稱霸既黃金時代
果陣玩盡哂台港澳代理既game（跑，石器，星夢，星辰，幻月，封魔獵人，FEZ （爛橙唔計仆街營運其實啲野好好玩）亂，巨商，墨香，征途，古龍，童話2，魔力2，天使之戀2，女神，風色幻想，傳奇出品全系列=夢之乜春系列etc.

果陣淨係不斷求老豆換部容量大又打機順既電腦已經用左一半青春 而家電腦得返睇片同做野功能（新世代主流game唔啱口味，LOL果啲玩一排已經冇癮

睇都市日報

第一隻碟對面的女孩看過來

去公園溝女，溝到夜晚係公園野戰

SMS MSN ICQ
discuss uwants
跑 online
rainbow 6
download mp3
bt
foxy

未上網個時就成日出街
打波，單車，講電話

睇Yes

望左幾頁，連登好似咁多90後老屎忽
80後去晒邊？

聽下MD機

尼奧寵物

依家科技咁發達我都仲未搵到一樣野超越msn

搭車睇風景，好鍾意睇個天，而家都好少抬起頭望個天

仲有煲電話粥，睇電視，以前既劇集真係好睇好多，點知而家嗰啲完全相反

聽歌

用住手機打cs
當年未有上網電話費 一個月 48

傾左1200蚊

E+都會傾skype傾到瞓著

個陣拎住個gameboy（長方形機）玩緊餓狼傳說

森美移動

睇金庸 老夫子 多啦A夢漫畫

中學聽錄音帶，去唱片舖可以同你dup 歌
電話聽收音機
聽cd、md、mp3
Cd 有十秒記憶，搭車震都聽到...十秒...
Md 要自己用cd 錄歌

第一部mp3旺角買
128M,千幾銀，JNC 牌
由第一次用開始入完歌拔線就會變磚
拎返去換又係咁
如是者幾次俾人話唔識用
但我明明跟足說明書，R 晒頭
只係說明書係一本俾幾個型號用，個程序教唔足
朋友教路原來要右鍵安全移除硬體
屌你又唔寫，果d 年代我點識

帶小說 租漫畫輪住輪姦睇
無野做就扮望風景 廢事比人當變態眼望望

Sms 好後期啦下話
再後少少就免費報紙 果陣無每年五萬五千隻支那人
睇報紙都夠位 而家

sms
睇無線啲卡通
日日落街踢波

90後
睇漫畫
Msn
Online game
上forum
Sms

講經

sms

打籃球踢波

反而想知未有internet之前d人係office係點做嘢

鐘意搭巴士多過地鐵
因為巴士聽到收音機
會睇武俠小說
FF下啲on9嘢
𥄫下靚女

細個因為無乜娛樂
所以一係就成日睇書
一係就落公園同班小學雞玩兵捉賊
我仲有個朵叫旋風

落公園 睇電視 玩電腦（online game 、論壇,睇漫畫

差啲都唔記得呢啲細節

落公園同人開片
之後一齊食野

ICQ

我#134都講咗啲
其實比而家用多好多紙囉
有人專職打字
打字機又可以加碳紙做carbon copy
email個c.c.其實就係咁嚟

番學就睇yes 睇雜誌 危機人物 玩nds psp
一係就sd sms 放耳筒喺冷衫入面聽歌
放學就留係學校打波 hea到6點先走
番到屋企即刻on msn 打xanga/qooza
我就唔玩online game既 咩跑online 勁舞 靈劍都冇玩
但會玩網頁遊戲 neopets 忍豆嗰啲都有玩

PS2/真係落樓下公園玩
睇下兒童小說

你不如問下以前未有手提電話時係點過。

落街玩四驅車

細個打工第一部自己買嘅電話
好似08年
而家睇都仲係覺得好靚

用字典機玩貪食蛇

寧願返返嗰段日子

未有手提電話之前，主要用傳呼機
有分早期嘅數字機（用代號提示機主）以及後來嘅英文甚至中文文字機
要打上call台聽取訊息
記得有ABC佳訊、星光傳呼、潤迅通信等傳呼公司，sun mobile前身「電訊傳呼」都係

嗰時周街都係電話亭
當年尖沙咀天星碼頭呢個位置
一排十幾個電話亭

用電腦上高登

現在90後都已經係老seafood了

08年先有手機？
通常d人97已開始有

個陣電話有msn 傾msn

係某廣場既玩具鋪都老細吹水 睇下人抽遊戲王卡 係同一商場 樓上NEWWAY 門口玩PS2

我第一部電話嗰時，大槪2000年左右？
同年紀嘅朋友多數係nokia 3210或panasonic gd90

Bluetooth 年代
Send 歌 send java 驚

gameboy 玩星之卡比鏡之大迷宮 同埋牧場物語

睇男極圈

仲有online驚
GBA

唯一遺憾冇買nds/PSP

以前識女仔係要走埋去同人講野
唔係add facebook用messenger講

第一部自己畀錢買

最mk嘅電話 Sony ericsson

玩金銀版 火紅 綠寶石狂練寵
之前記得岩岩出金版 係第二關比火箭兵團卡住關練到兩隻寵一隻大比鳥42LV 火球鼠55lv 之後係輕鬆輾過

暴龍機 搖到2046

當年
你係會見到籃球場足球場
好多人跟隊
晚晚無10點關燈d人都唔會散
其次就係d人放學行街
起緊6點幾7點先返屋企
再搵返同台既人sms
做功課 訓 第二日 每日咁好開心

上當年我係買雜誌返工睇

睇書 聽mp3

會成日睇風景 留意外面嘅環境

人仔台同台sd sms ,聽電台，入mp3聽。

聽CD,打GB/PS,睇漫畫/EX-am

SMS， 一換女就要轉台

真啊 個陣冇依家咁方便 但諗翻真係開心好多

細個連3310都冇果陣得睇書
我諗我所有語文能力都係果陣得番黎

其實smart phone害撚死曬而家既小朋友
好彩唔係00後出世

毒撚是如何練成的

衝番屋企 瘋狂msn 同啲朋友一邊傾一邊玩game

最毒嘅時期 咩論壇都冇上 反而好似仲開心啲
無知是福可能就係呢種 睇cctvb唔會覺得銀眼

無智能電話姐
仲有寬頻 有電腦架麻

聽新香蕉俱樂部
日日都帶部字典機翻學打機
瘋狂買 yes card
扭就一蚊張 揀就兩蚊張 有簽名就5蚊張
仲會儲埋d唔鐘意嘅yes card 去美國冒險樂園換相簿/file
仲記得第一張 yes card 就係小方既好心好報
個時睇yes記得有part 係愛情信箱之類
記得小五個時睇 d來信全部自稱係中四中五
中三個年最後一次睇 d來信已經係小四小五

呢個真 不過可能因為個時細個 易滿足

而家嘅生活係少咗「期待」呢樣嘢
信息太即時、太易得到，冇咗不確定性
唔似以前咁，大家會坐喺電視前等到六點半睇下當日有咩新聞
約人出嚟，企喺約定地點等，唔會有部電話畀你問人地去到邊

喺車就望風景/睇書
未開始玩電腦個陣 喺屋企就真係靠幻想自己同自己玩

睇書，玩 gameboy, ICQ, MSN

小學嗰陣上堂玩天下太平 依家都覺得呢個 game 好玩過手機 game 好多

打鈴聲，入低B game .

如果想好似而家咁上網google d資料係咪要去圖書館or書局？

再早少少56k
再早少少電腦都無

不過不嬲都無就唔會覺得有問題
返轉頭就辛苦d

有撚咁多人搵

gameboy, 南極圈

好懷念 好想回到小時候

阿Sir Miss 冇返必玩
宜家小學仲知唔知有依樣嘢

第一部電話
好型
當時個個都用nokia
最後唔見左

以前無電話我真係睇好多書
依家...

我唔認為返轉頭會辛苦D 反而係輕鬆D
無whatsapp 唔洗無時無刻俾老細煩
朋友出黎食飯 大家有講有笑 而唔係個個垂頭望電話

返到屋企睇個電視 沖個涼 無乜野做個人自然早訓D
又精神D 健康D , 真正陪身邊人既時間多左

落街打乒乓波同不斷追趕跑跳碰

個時先多好game玩，aoc cs war3，09年sims3

以前sd俾唔同台既人會係佢地生日
而且係熟既先會捨得俾錢sd

依家有WhatsApp 係人生日都會sd
就算唔熟都照sd sd到濫哂

係架
喺office最多都係有字典畀你查下字
視乎行業，或者會有啲政府出版嘅統計數據
查電話號碼就電話簿 或者打1083
天氣就18503
一般嘢唔知就問人啦，路在口邊

沙士期間，日日睇卡通電視，打gba
下就落公園玩，玩下捉，踢下波，踩下滑板車，應該係人生中最快樂嘅時光

中學就玩電腦多，打下波，icq, msn
後來先玩psp, nds

夜晚一定聽收音機，個時商台真係好正 就算新城都有新香蕉同恐怖熱線見得下人

睇coco 天馬行空果d

成日用都唔駛日日叉電

其實以前啲office好嘈
打字機聲、點陣打印機聲、fax機聲、講電話聲、叫人聽電話聲（可能係幾條線全公司分）
有啲公司仲開埋收音機
以前又多數係開放式設計，冇partition

有冇人記得《無人駕駛》

森小嘩嘩嘩，8點之後開始正

睇老父子

細個成日去公園玩捉

電台版既留言板

有
以前打過上去

Leo 阿哩

以前放學聽收音機,聽錄音帶,唱片,睇讀者文摘
食完晚飯睇一陣電視,聽收音機,聽到瞓著都唔知
坐巴士返學由青衣至大埔,都係睇風景+walkman
返工做嘢第一次用(個人電腦)打下數字咁.
轉工後,做證券公司,公司仲有個叫電報房嘅物體 ,間房好大,好多類似電腦嘅物體,不過得返兩三個人做
無internet,但有modem專線直接報價,或者到指定時間fax比報館,打電話去商台報股價

咁就N年前嘅事囉

exact7y 好掛住
8點前係細SO冇性趣

當年準備公開試
邊溫書邊聽電台
呢個節目係凌晨播放，聽眾打電話去留言，電台選擇播出
一路聽住一個個對住空氣說話嘅平凡人
你會感受到都市人嘅寂寞
但又算係一種慰藉 因為個個都陪你一齊寂寞

6xxx分鐘電話

拎屋企電話玩三四線

中學嗰陣nokia出嘅新機仲係機皇
se仲係到
基本上都係sd sms
同埋玩nds同psp

有幸見證過Nokia N系高峰

一本yes!可以睇一個禮拜

Gameboy 睇書
MP3 ipod
其實都唔少

未有電話前點過

小學同fd就算冇嘢講都會幾個駁線煲住電話粥，跟住一齊打online game

打機

你咩台架？

細個真係超多玩具 PSP nds 暴龍機 卡牌 搖搖

YES嘅校花校草專揀新法

你地80後,70後古代人生活好唔方便,同埋坐車實好悶

好掛住睇演唱會d人冇個個舉高部手機

除左1號,袁生,5號,其他都似俾朋友玩多

諗野

隨身CD機
跟住MP3機
GAMEBOY
其實以前真係開心好多 同人交流多D

新法劈友都幾出名吓

90年代中有幾年曾經興過圖中嘅中間分界頭
袁偉豪嗰時都算靚仔喇，仲拍埋維他奶廣告

發夢/睇女/聽歌

MSN 我都想玩, 可以自用gif

背影？

中三中四先有第一部智能手機
講緊已經係2013/2014
其實咪又係咁過日子
一係睇手機同台send
一係就電腦msn
好耐先會睇第一次書

仲有

背影係陳浩民
袁生後期啲

嗰時internet都未普及
電視啲廣告好揼本
維他奶，仲有和記電訊

其實YES最正嘅係教人寫病假紙

同老師講今日朕龍體不適要射波一天

小學玩online game 去圖書館借書係咁睇
一係就上網玩flash game 冇網上個陣就玩彈珠台
睇下電視 同人傾下電話 再唔係落樓下公園同人玩捉伊因
好似到中三四先有第一部智能電話

瘋狂chok部數碼暴龍機

睇呢條片，回憶返晒黎

你用過FEATURE PHONE未？

其實呢度，我相信都有一部份人未用過大牛龜電視，未睇過雪花

已經唔記得嗰陣搭地鐵係點，係咪個個on99咁你眼望我眼

聽mp3
睇漫畫睇小說
狂Send sms
睇電視
玩online game

扭扭計骰

以前有d租漫畫既鋪頭，個陣會租到成袋都係漫畫撘車睇

玩聊天室, MSN, 夾BAND, 約朋友出潮特行街MK睇衫(但冇錢買)

玩ps2同睇卡通片 瘋狂玩無雙系列同無限重播同一集既叮噹同小丸子 咁既生活loop左10幾年但係好開心

發呆
以前冇問題架，個個都係咁

以前用手機打垃圾java game 都好開心
坐車果陣聽住歌發呆。sms
會等人on msn icq
打下cs1.5 1.6. NBA live. Winning 巨商 勁舞團

我到而家都係發呆多 唔鐘意朝早逼住車碌手機。放工就會碌下

Lm

聽收音牌

咪有部打字機，打字員負責打，老細間房有3，4個文件櫃咁。電腦只不過係張以上幾樣嘢合埋一齊。

會問fd 咩台跟著一齊上
同台sms 免費
印中最多係3

以前有雪花就打尻部電視

大牛龜好撚易壞
試過壞到得番下半畫面
跟住得番一條線中間

係跳線吖

90後點會未用過 果陣led咁撚貴

睇書、諗嘢

仲有DVD機會花碟 lag機

以前好多電器壞壞地都係打尻佢希望佢正常返
好似好興暴力解決咁

gameboy帶都係吹兩下 打兩下就玩得

現在我會好期待未來科技。

少左崇洋，少左期待外國人/外國科技/外國旅遊經驗。

我小學/初中同學反而好多人仔, 得自己一個on99咁係3台,冇乜人同到我sms

我又冇呢樣野
我諗同人和教育的關係多

東芝火箭炮電視機

星空之門
巨商

用過啦 全部都係老母或者呀哥嘅二手電話 黑白moon 頂盡得啲貪食蛇game玩

Sony mp3
nokia貪食蛇

有線的電話普及左好幾十年 ，
手提電話就係1990年代才普及。
冇電話要問返在戰前出世的老人點過生活。

而家我都係睇書
不過kindle

用過但唔屬於自己，真正係自己嘅第一步電話係智能電話，明

去漫畫店借十幾本漫畫星期六日係屋企一次過煲哂佢，深夜就計住時間睇下幾時播動畫

以前有gameboy都係人地送
得餅星之卡比嘅帶
爆機再重玩 爆機再重玩
之後俾我老豆掟爛咗

以前仲有漫畫鋪
40蚊10本漫畫借7日

當年日日都會袋本書出街
有新漫畫就睇漫畫,
有小說就睇小說, 一上車或者等車就會睇
其實直到早6-7年我都有呢個習慣

以前（互聯網普及前），香港有好多教會學校（現在都一樣），講到信耶穌好科學，又合乎考古和歷史，也正是這樣，有好多科學家和政治家、名人都信耶穌。

現在有左internet，一在學術台或discuss宗教異見辯論一傾宗教野，就知道好多學校教開的科學論點和考古歷史理據和論點，都比人駁晒。

時間可以重嚟就好
沙士叫屋企人買樓 多啲玩msn
唉高小初中生活真係好寫意
依家每日行屍走肉又冇朋友

星期二東Touch
星期四便利
星期五Yes
後來星期五變左milk

其他屋企人就會買東地壹仔明周

所以你而家明咩野叫做紙媒沒落啦～

新年果陣坐埋一齊好 awkward

搭車個陣呆諗野

有無智能手機都係一樣聽MP3，唯一唔同就係以前聽歌訓，而家聽歌上網

電話的確係取代咗
但唔覺內容有提升

老老實實YES雜誌版應該食返而家網媒個勢東山再起 睇到呢堆感覺就係勇者塔/一人n個醜女醜男ig既feel

網頁和智能電話只係一個溝通和通訊媒介。

時間可以restart
要ff
2009年買bitcoin仲發啦

可能因為我同老人家住 洗衣機有雜聲又話拍下佢 電視有雪花又話拍下佢 拍唔掂就去搞天線

以前係咁傾電話 好奇點解可以搵到咁多話題傾

果時真係可以傾電話傾到返屋企 sms一日 8蚊同台
仲記得比個女仔伏左唔同台sd左百幾蚊
明明都係傾計 宜家wtapp sd野打電話唔洗比錢但唔知點解唔會好似以前咁傾

出街約人玩要用電話
再細啲手機都冇 就咁用屋企電話互約
出左門 就唔會知條友去到邊 條友遲好多都唔知走唔走好

傾電話同msn 個年代好正
唔知點解自己係msn 搵人傾計大膽過wtsapp

震到人哋部電腦hang機 之後被Block幾日

晚晚同fd傾電話 駁個三人會議 邊傾邊玩跑online/魔獸
搭車就睇roadshow

以前冇電話 冇上網
打工仔就係買八卦雜誌喺公司得到娛樂
學生哥就買呢啲少年雜誌
我讀嗰間學校保守，差唔多除咗《突破少年》之外，其他雜誌都禁止管有

果陣時啲人多數都冇咁冇尾飛陀，一部分慢世魔王除外
而家一遲遲兩個鐘都毫無歉意
以前約出黎做project，遲半個鐘又冇電話聯絡已經即刻俾人審足18代

沙士買樓都要成80萬
真係要終極幻想
不如幻想係2010年買比特幣
出100蚊買10000個bitcoin
現在市值10億

見你地講開電話台...我記得以前識朋友熟落之後一定問佢用咩台 同台SMS可以免費唔使驚
仲有一傾電話可以傾足幾個鐘，呢個習慣去到智能電話初期都仲有keep住，可以傾到部電話煎到蛋咁滯
到底係以前好美好定係而家太差

Gameboy ps1/2 搖搖 爆旋陀螺

而家仲有冇人講「不見不散」呢個term

用數字鍵㩒首歌出黎然後做鈴聲，睇完摺紙戰士然後跟住嚟摺，儲超人魷魚絲啲幣同人鬥勁etc.
不過最難忘一定係返學小息玩口頭上嘅RPG，情況好似TRPG咁不過自製劇本自製玩法，乜野文具都可以玩返餐

用屋企電話煲電話粥
駁線三個frd一齊傾
出去行下商場,去下公園玩足一日到夕陽
留喺屋企畫下畫睇電視

唔洗比人whatsapp你 得閒無事叫你做野 同番公司

sms溝囡。唔同台$0.5
每次都打一大篇

MP3之前仲有MD機同Discman
無錢買呢2樣野就聽收音機
搭程巴士屯門出旺角
中途要轉幾次頻道

icq, akzone , 一刻館溝囡
食過幾件16歲

Sony Ericsson啲電話有得自動跳台

諗番轉頭 真係唔明點解以前講電話可以講咁多個鐘

小學就瘋狂煲電話粥 同埋一落堂就跑去公園玩 玩韆鞦 捉衣因 狐狸先生blablabla 玩到六七點就番屋企食飯睇電視做功課

上到中學就同人SMS MSN 到小息就玩board game
落堂就番屋企玩online game

講下以前邊個鐘意邊個
之後3線打比人

喪sms

係，最記得係大時大節send sms會lag晒機

聽收音機

除咗商台嗰堆之外
有冇人好正氣聽麥潤壽？

discman , MD 聽歌
後期有手指形 mp3 機
用palm 睇書玩下game..

以前咩都講下，真係熟嘅連屋企嘢都講

RTHK2 fans 到宜家都仲聽
不過宜家二台啲節目

淨係聽商台

細路個陣日日落街玩到八九點
係屋企就睇電視玩gameboy

00後出返去啦

以前屋企話港台無廣告好聽啲 聽下聽下有感情，慢慢就變咗死忠

成日傾電話 駁三線 試過駁成6-7個人一齊傾
Sms msn
睇書 寫日記

唔知係人大左定關tools事
以前成日搵人傾計

夜訓 訓唔著 望一望msn 邊個仲上線就hi佢
一齊傾下計傾下心事
Sms 問人訓左未 未訓既直接打電話傾計

學生租漫畫睇多過睇小說
年紀大d係睇報紙, 我老豆係打開晒張報紙睇, 阻Q住晒條路

出嚟做嘢之後 有段時間夜晚聽番下電台
冇嘢啱聽 轉到去第三台uncle ray播英文舊歌
其實有時驚突然有晚再聽唔到佢

成日覺得港台啲節目好似太正經咁 所以冇聽

gameboy 數碼暴龍機 coco/快樂龍/天馬行空
不過大多數都係發白日夢

放學紅日會走去公園同人玩何仔
依家啲細路個個係屋企玩手機

二台係輕鬆好多，一台就

果陣搭車有位坐就瞓覺，冇位坐就發呆

冇smart phone果陣搭車真係幾悶吓

睇雜誌 聽電台 睇電視 煲電話粥

一返到屋企就on msn，玩GBA，聽mp3機，同台send sms

商台直落架勢堂x絕情谷

諗住拎部psp出街上網
點知個wifi唔match連唔到

屋企用56K modem 同fd連aoe

放學返屋企睇大台嘅軍曹、爆丸、爆旋陀螺
去隔離屋玩爆旋陀螺
睇老竇買返嚟嘅老夫子
搭車果陣唯有睇風景

一夜晚就同同學狂連3line 連左幾十個人出黎狂吹水吹到電話都熱埋

萬世巨星 + 1872
有時間聽埋早霸王

屌我有 夜晚九點半準時聽
以前覺得佢把聲好聽同講d野幾有道理keep住聽一排
再大少少就冇聽轉903

而家有都唔會邊行邊玩手機
所以以前行路去巴士站段路唔覺得有乜野
坐左巴士仲可以望街景
一返到屋企就打online game
一啲都唔悶

根本個節目就係社工輔導學生
講嚟講去三幅被

以前仲有機舖呢
我冇去，因為學校唔畀著校服去，同學又比較乖，我亦冇閒錢
以前啲舖頭好似都有趣啲
模型舖、玩具店、禮物店、CD舖，行下行下又一個下晝

以前無電話/3310好鐘意自己拎個mp3周街行
變相而家人大左都係咁 不過一部電話搞掂

Sony 打網球

PAN記画王

溝女做嘜溝到咁CHUR？

溝女切忌寫論文

講DISCMAN一定要提鄭秀文嘅我捨不得你

sms 真係好有回憶
唔夠位 save 低晒
所以每個 msg 都好珍貴
電話內置 game 都幾好玩

最懷念一放學衝番屋企玩online game既日子

未有smartphone 朋友見親都好珍惜每分每秒 以家同台食飯想傾多兩句都難

無, 所以做乜都要痴住啲frd, 果陣一行人五六個好基本
e.g. 放學成班留係課室hea, 個frd未走得就fing到佢走得先一齊放學有個伴, 出街約埋係地鐵站先一齊出發
個frd想去邊到邊到就會陪佢去

來藍賴

落街玩何仔
嗰期電視播咩卡通就興咩玩具
得閒去圖書館借書睇
msn icq傾成晚
foxy 大把野睇
有電腦後就問朋友借碟/傾攻略

所以嗰時啲人都鍾意打機
但冇咁多毒撚
因為好多嘢都冇得自己一個做

小學初中 溝咩女 擺明玩friend

毒撚嘅新物種出現，會唔會係世界末日嘅先兆？

聽歌 同玩遊戲機

當時會記得一堆好朋友電話
家下連屋企人電話都唔係好記得

諗起以前有熱狗搭

放學係學校坐 同同學吹水玩hea
番到家睇電視做功課睇小說玩電腦
彩虹冒險 勁舞團 爆爆王
上高登
仲有煲幾粒鐘電話
仲有ndsl

當年都有毒撚
多數摺係學校/市區圖書館

真係會拎定幾本書上車/等人睇 我仲記得因為啲書好重所以有時會淨係揀一本可以重覆睇幾次都唔會厭嘅書帶出門

落街同啲𡃁仔玩 大白鯊啊個啲
冇何冇v 冇自解

訓教 聽歌 sms

上ICQ

黑白gameboy

坐我隔離位果個就係咁做

3310玩貪食蛇

我講真，用過過底紙+打字機打carbon copy

傾電話，睇兒童節目，玩電腦個接龍，踩地雷，玩Lego，gameboy d 老翻N合一帶(俄羅斯方塊果d可以玩一晚)，後期有遊戲主機玩，睇漫畫同書

同時d隔離屋小朋友一踩單車，打羽毛球

鬥獸棋，飛行棋，黑白棋，UNO，啤牌(21點，釣魚)都係d鄰居小朋友教我玩

其實都好早有黑白手機，有得玩貪食蛇，不過都係上面的野好玩d就無玩

真係good old days 好想時光倒流

去邊到袋本書

玩online game

gameboy，數碼暴龍機，玩card game（召喚王），四驅車同爆旋陀螺
小學尾期就尼奧寵物，爆爆王，靈劍江湖，玩聊天室，其他online game (eg 魔力 石器 龍族 童話 彩虹 巨商）
仲有畫板 icq msn xanga等等
同埋傾電話

我都用過打字機，要用色帶嘅，叫Olympia

第一部mp3係Samsung 32MB 機
冇撚打錯，唔係32GB

一首歌已經3MB, 所以堅好聽先會入落去

記得細個溝條女 唔同台不停sms 連續幾個月48蚊月send到5百幾蚊 比屋企人屌到仆街 宜家睇番條女ig係度諗 點解果陣唔示愛 條女又唔係有錢 唔同台都肯課金傾咁耐 其實可能有機會

聽電台 以前番學聽晴朗
放學聽萬世巨星

突登轉去用垃圾3台
為左可以同多d人sms

我會放棄音質 壓細首歌

小學時 Gameboy 玩Pokemon
中學玩mhp

睇電視
小學冇電腦時期最僧係星期日晏就
星期六都有電視節目睇
但係星期日朝早就老人節目 中午就城市論壇
係屋企既話時間超難過

mp3 玩卡牌game 以前年代就算係巴士 小朋友同小朋友都可以大笑一齊玩 玩到落車 點似而家 西口西面咁

問下女神用邊個台. 根住就轉去嗰個台. SEND SMS.

電腦 天龍八部

就算唔刷任，唔打交 係城到行都hea成日

天山童ser揮手

傾電話傾到爆哂時間
以前電話台係promote幾千分鐘做賣點
Msn 玩online game
14 15歲個陣仲聽緊新香蕉俱樂部

人仔sd sms 傾電話

到依家都係好鍾意傾電話

日日上hi net搵demo game玩，記得果陣仲用緊window me，用yahoo地球村整網自己架設伺服器整討論區
一放假就去葵廣信和買老翻碟翻屋企玩，十隻有九隻裝唔到
到有人生第一部電視遊戲機dc果陣就日日放學拉隊翻屋企玩再生俠、power stone、瘋狂的士
後期開始由ps cs1年代開始自學繪圖
以前無咁資訊發達反而自覺性好高去學野，依家學野易左反而懶左好多

07前都有電腦同遊戲機
90年代就豐富啲
興過閃卡、搖搖、四驅車、模型
仲有長期受歡迎嘅漫畫，機鋪，電視劇
有好多租漫畫店
其實時間都好易過

send sms 煲電話粥
電話費3000幾蚊

跑online
公園十幾個小朋友挽兵捉賊
同埋省盲雞

對住部電腦多 打機
出街 都係毒撚一名

返學櫃桶同台sms合埋眼都識打字
岩岩轉smart phone個時成日諗如果比人綁架對手係後面拎住電話點禁999

去公園玩 打下波 睇漫畫

Down電話java game玩 仲要係啲乙女媾仔/女game
研究Xanga啲html code(via 5p我認)

再細個啲果陣鐘意唱歌
一係揸住學校聖詩集，一係拎住明報逢親有兒歌頒獎典禮之前都會有既書仔自己係度唱，入面會有哂果年既卡通片主題曲(有排好鐘意fiona果首咩天鵝湖卡通片既op/ed)
返學考完試未到暑假果排會有啲堂係自由活動，一定係帶uno同同學玩，冇既就三三兩兩係度玩天下太平呀，東南西北呀，象棋呀，康樂棋呀，鬥獸棋呀，摺下紙咁，仲有而家都好想玩返既遊戲棒(挑黎挑去唔可以郁到其他棍果隻)

仲有啲手作仔 摺紙剪紙織手繩，仲會同同學寫信，不過唔係寄又唔係一封封，係開一本簿一頁回一封咁

年年中秋一定會好多細路去屋企樓下公園玩螢光棒玩蠟燭玩到夜一夜先返屋企但唔會俾屋企人鬧(跑馬地馬場/電車總站對面果個)，好多都係小學同學因為同區。

newsgroup撚
talk.sex

coco,快樂龍,gzone,爆笑王

好想擁有一部彩mon 機

傾電話/SMS/落街/晚上成班坐埋一齊聽收音機

game boy

每期coco都買

小學返學就gba (小學同學比我）放假出遊樂場同人玩 打ps one
中學返學psp mp3 放學放假對住部電腦又一日

樂好掛住呢種生活

玩字典機既game
而家每次望返部字典機都覺得好神奇
以前覺得字典機已經好先進，好方便
而家已經變成一部垃圾

有無IT狗可以講下未有GOOGLE YAHOO之前點做野

以前真係望風景 或者聽mp3
細個會模擬自己玩緊頭d扮司機同隔離d鬥快

以前未有智能電話果時既日子其實唔難過

因為大家都無，你唔會好覺得有乜問題，坐車訓教睇報紙聽收音機乜都得。

依家呢個年代無智能電話先慘，完全社交崩壞。
人人都用Whatsapp, 個個都用緊手機視像傾電話，用手機即影即分享上社交平台 ...

而你乜都無份個下 ... 真係好慘。

先前公佈咗新Iphone, 但未發售個段期間 , 整唔見咗部手機，又想等埋Iphone 發售直接買新機。期間個一個月，係用舊式打出打入電話生存。

深明個種痛苦

其實我覺得最大轉變係啲人既打扮
以前好多人著衫7下7下
依家著得簡單啲就俾人話毒

fatc

小學落街玩數碼暴龍機
好多card game
幫捉
兵捉賊

中學
中一中二
係屋企icq msn 講定係邊度等
打online game 出街 打波

中三開始有電話 係咁同人sms 同台

果時9成同學都有手提電話，雖然個個電話都有上網功能，但無人用上網plan，個個sms

d 歌download 完仲要降到落最差音質

電話粥 ，sms

同台既女特別易溝

利申：未成功過

唔洗錢9 sd

記得未有Skype
一路夾住部電話一路打信長
打幾場條頸都痛

同朋友傾有線電話
捲捲捲
睇漫畫
玩他媽哥池

係屋企就打PS，玩電腦
出街就睇書聽歌

85年人氏

放假就去圖書館租小說睇 不知不覺就坐左成日

電話開三奶

上高登

睇TVB ATV 以前啲戲好好睇
MSN ICQ
巨商 跑online cso 彩虹冒險 天翼等等
仲有人仔8蚊任send
大撚把野做啦 放學落公園玩陣都6點幾7點
而家啲00後冇童年真係陰公

利申97絲 好懷念

係囉以前睇TBB真係好睇到停唔到

打aoc cs
日撚日落街跟隊踢波

公園練太極

SMS
要咁岩同一個台先會send下
跨台$0.5一個
條女同自己唔同台既話 基本上收得皮

係公園玩

SMS PSP 傾下電話

其實仲開心
利申:90後
果陣日日落公園好似廢老咁幾條友圍住部gameboy

同台Sms
以前sms嗰種期待，真係無得比

痾屎 瞓覺前同無聊時 都係睇老夫子 叮噹 牛仔

Msn is the best

咁講法好似係電話令到香港人少左睇書喎

SMS msn 多少往事

新線上遊戲地帶

放學玩完返到屋企睇電視
做功課有野唔識就打電話俾同學
當時識背死黨啲 屋企電話 喂唔該想搵xxx
講講下就變左煲電話粥 仲要三人會議

返學等放學 放學飲可樂

1 9 99 19 1 9 11 99 1

Game boy + 俄羅斯方塊

56k,icq,msn,sms,winmx,

買書, 買CD, 落街打機
依家俾 smartphone KO 晒

以前約人唔會遲到
依家夠鐘D 人先出門

茶樓借電話

以前細個係靠漫畫小說同發吽哣生存

睇書
講電話
仲記得嗰陣好珍惜每一個sd出去嘅sms

以前無smartphone d大學生上堂係點過

最記得搭車係拎媽咪部黑白mon手機玩食鬼，玩左無數次但都唔厭，再唔係就訓係佢膝頭訓教，訓醒就落車，依家人大左想試都試唔返

拎住本爛鬼筆記夾住幾頁紙加支筆
周圍傾下陣間搭咩去邊間食 機鋪定唱Ｋ
無電話學野係專心左 但當時你想要搵SEED黎抄 真靠把口搵

諗起細個小學膽粗粗去東涌搵我同學玩點知蕩失路 四周圍問下借散銀搵電話亭打比我同學屋企 不過話時話已經好少人用電話亭

未有Smartphone既時候 係唔會怕電話無電
依家怕電話無電多過驚無帶錢

lm

ugameasia

用電腦玩 gameboy模擬器 玩彩虹冒險

記唔記得以前香港電台有個節目叫《打電話問功課》？
有冇人打過上去？

Game boy

以前飲茶好多時廣播叫人聽電話
(do-me-so-do chime) 「陳大文先生 請到櫃面聽電話」

以前小學係會打去1878200問天氣

仲有部nokia得內置幾mb storage down左三四首歌 日日都係聽嗰啲

中一二都仲未有smartphone 唔知嗰陣點生存

上堂聽書囉 一係就瞓覺
以前邊有印好晒powerpoint
所有嘢都要自己抄
嗰時啲黑板係雙層 ，阿sir寫滿一塊就推上去上面，空嗰塊自動降落嚟
同學就繼續睇住上面抄，阿sir就喺另一塊繼續寫

點可以冇左數碼暴龍機

nds/ps2
利申90後近00尾

仲要偷帶返學係櫃桶chok

你想搵個嚟用都難
有都未必識用
要拎起個話筒先入錢架

我嗰時係玩他媽哥池

懷舊post

1083問電話原來係咁
好多接線生做嘢

呢個節目好好睇

仲可以自設state

我想番去無office既年代

仲有自己整閃字
利申：以前以為mk好型好想扮MK

好懷念啊

出街/臨訓前會用mp3聽收音機/歌
會玩手機既小遊戲
查字典真係用字典
去遠既地方時前一晚會用地圖王搵定路同記車站，寫係紙仔到

仲有睇yes雜誌
好想返去呢d日子

痾屎睇洗頭水成分

窮撚9成時間望風景
間中有買快樂龍先有野睇

然之後同d fd一齊笑d校花校草

無記錯嘅話以前茶樓去廁所條走廊一排電話

岀街用iPod聽歌
用電腦玩跑online
用電腦打blog
用msn
用sms（同台先狂send）
煲電話粥
租碟睇
岀街同fd玩捉
大概係咁

小學會約朋友仔出街玩 食嘢 去公園玩
中一上論壇 玩msn 識網友 同台sms
玩電腦都係打blog同玩facebook 或者傾電話
每日放學都會去m記坐 去公園圍威喂
到中二定中三有第一部智能電話

最有印象就係晚晚攬住部sony收音機聽住903瞓
自從1872遊花園加咗二旼入去果排 就冇再聽

細個連電腦都未有時，喺屋企睇卡通片，或者落樓下平台踩單車、同其他細路玩
大個少少就ICQ, MSN, 上網，玩三國志，去人地屋企玩PS2
温書嘅話則因為未有智能電話喺枱隨時拎嚟㩒，通常係温温下直接瞓著咗
出街搭車就發au竇
有手提電話後就send SMS, 玩貪食蛇

仲有無巴絲記得

佢出名嗰時我仲未上舊登
睇番以前啲人啲樣 感覺好純樸

以前瞓之前一定會聽星空奇遇鐵達尼

同人傾計

寫信比元氣仔

我都已經唔記得以前條街冇咁多金舖藥房果陣，條街係啲咩舖頭

聽電台，以前真係可以24小時咁聽903

細個成日偷老豆果份報紙夾住男極圈入廁所邊痾屎邊睇

我諗都係啲被淘汰嘅店舖
即使今日仲喺度 你都唔會幫襯嗰種
如下圖西洋菜街/豉油街交界

另一啲就係新增街舖位
例如前菜街中僑國貨，亞皆老街先施(今先達)，中國國貨(今百老匯)

NDS

一睇就知大部份都90後
錄音帶都無咩人提
以前錄音帶=音樂
出街聽walkman已經係好好娛樂
同一餅帶返聽幾十次
出街搭車其他娛樂都係得睇下報紙
睇下小說
(以前好多漫畫舖出租漫畫小說)
織下冷衫
(好似廿年冇見過人織冷衫）
喺屋企就用電話吹水
睇TVB
爭電話爭電視簡直係日常生活一部份
以前娛樂真係唔多
一有新嘢出就好開心
相反宜家有啲審美疲勞
好難好似以前咁興奮
同埋以前無娛樂真係少好多毒撚
同其他人玩係唯一娛樂

97就咪扮老屎忽啦

打gameboy, gameboy light, gameboy color, gameboy advance

利申：90年

係19幾線電話

玩d on9 手機java game

以前打飛機我要出廳開電腦

聽1872遊花園
仲有一定有部MP3
同埋NDS OR PSP
揸住本Coco 囉
危險爺爺

總之好似開心過依家 好似係

主題係未有智能電話果時
咁要比較當然係跟非智能電話個年代比
嗰時已經用緊mp3機
之前就CD/MD機
用錄音帶係仲用緊傳呼機嘅年代

坐車從來都會睇風景

唔覺少好多毒撚
只係社會依家好標籤文靜內向既男仔

我80後
睇電視劇記得係林家棟、歐陽震華、周海媚、陳妙瑛嗰個年代
大概廿年前
真係會晚晚追
仲有張衛健做西遊記
同埋呂頌賢都有好多劇

打GameBoy

租碟返屋企睇

玩閃卡！

真嘅喺「閃卡」！

我無psp無nds
老母唔比買
好似係用3310玩貪食蛇

因為是大英管治嘅香港

同期

msn

已成回憶了

我襯佢地訓晒先用電筒睇

玩過四方形嘅

同啲朋友sms，唔駛秒覆同埋唔會send埋啲無謂嘢
以前飲茶個陣係係茶樓附近啲報紙檔到買漫畫（通常係蠟筆小生），依家就淨係玩電話，會比依家睇多左好多書
同啲朋友出街食飯等嘢食到個陣嘅時候唔會因為成枱得你一個唔玩電話而dead air

小學放左學好鍾意玩線上小遊戲 ，以前連小校園都覺得好好玩
Nds出左之後就係咁玩超執刀 同埋Mario d 遊戲

好似上面話齋，其實最緊要都係人同人交流既方式的轉變

gameboy/ndsl/psp

食飯成檯人玩電話呢個風氣真係好差
好似大家係陌生人搭檯咁

我又係飲茶睇蠟筆小新同玩超執刀
仲有逆轉裁判
NDS一定會帶出街

等車就聽住mp3, 仲要自己入歌

睇 BL 小說

有時話：不如等緊野食到嗰陣傾下計咯
又會被人話番轉頭：係你唔玩啫嘛

04年之前：

未有gameboy果陣玩超人，ps1
之後玩灰色大牛龜gameboy，玩batman
後尾換左gameboy colour, 開始玩pokemon，
四驅車，暴龍機，搖搖，陀螺，激鬥戰車，
未整上網果陣成日係小畫家畫野，同埋以前買粟米片會送遊戲碟
之後有上網就上asiadog，玩江湖聊天室，玩icq，最鍾意鳩search人再鳩add
仲會同朋友踢波，打籃球，

04年至10年有第一部smartphone：
打機都係離唔開gb，gba，ps2，wii，ps3，聊天室
icq衰落左就轉左msn，果陣好多人一下子冇玩icq，
以前係icq鳩add落黎既人聯絡唔到

仲未計成日買coco，快樂龍，兒童快報，
當年成日想買天馬行空，但偏偏冇買過

飛鴿傳書 天黑就瞓教

咪SMS，電腦，MP3，PSP/NDS囉

上小卒揾past paper

嗰時icq嘅死因係咩？

放學去網吧/返屋企開電腦上msn/江湖 跟住上江湖同人吹下水，然後就掛住網去打online game

到宜家都仲keep 住出跟
小學個時好興睇叛逆青春
仲有緣份筆記 他約我去迪士尼 天使街23號

仲有威到在哪裡，同埋仲有q版特工

以前新香蕉逢星期日會請唔同職業嘅人上嚟講野 仲有part 叫乜蕉牌娛樂董事 揾d後生女上嚟爭做代言人

你啱
成日形住smart phone 都係啱啱出
有乜好比
計計下原來都十年

以前有嗰term 叫煲電話粥

轉晒所有台為左SMS

聽歌。
打 GBA → NDS

電腦玩足一日 電話傾足一日 傾到瞓著
仲有SMS同MSN同blog

傾電話傾到訓咗
第二朝仆街 電話費又好貴
以前好多嘢都要親口講
宜家用文字就得

成棵樹咁大抽嘅電話繩

coin呢個term嘅人應該頒個文學獎畀佢
完全捕捉到個神髓

訓覺 同人傾計

當初icq好似話成日比人hack，一直都冇改善好個webcam，加上個號碼又長又難記，

我印象我坐車果陣多數都訓教同睇風景,仲有MP3聽歌囉
食飯就係就咁食飯,周圍望下咁樣

星期五放學講定星期六踢波冇人放飛機
而家雙藍剔冇人回

要買兩部無線家居電話
一部傾到無電，就換另一部繼續傾

屙屎果陣一定係睇d洗頭水沐浴露既成份果d

屙屎就梗係睇書/報紙啦

電話繩連埋堆掛飾仲大過部電話

屙屎都要碌手機？

金獅租帶
果時賭神餅帶輪左幾耐先租倒
鋪頭外面播成班人企係度睇

我估00後都大概知我地講緊乜或姐經歷過下
05後果班一定9成都唔知我地up緊乜

金獅

個膠袋
童年回憶啊

ICQ死因係因為MSN有得自己set emoji gif同埋震人

瞓覺前同屋企人吹下水 食飯就睇電視
搭車個陣有識人就吹水，冇就睇風景
無聊個陣通常睇電視同打機

傾電話 3Line 傾通宵
SMS
搭車落街搵Fd吹水
一齊食宵夜(真係屋村一串串個啲宵夜)

嗰陣時人與人之間嘅關係好近

mp3
foxy winmx
去Fd屋企
online game

我依稀記得係因為多咗廣告？

貪食蛇
ipod
windows phone

打字機

gameboy 爆旋陀螺 陀螺裝火花鐵

Coco
chatroom 識fd
聽電台

以前會考慮個女仔係咪同台先追

mp3 搭車聽歌
放學狗沖番去開msn 傾計
sms 試過電話費過千俾老母屌到飛起

去親fd度玩都好似開嘉年華會咁 95~03既玩具都有 又有ps1,2 sega任打 十幾個fd鍾意玩乜就玩乜 有班fd又帶pkm卡上去拍 玩親都好嘈 有幾個女仔喺度唱twins d歌俾男仔fd鬧唱乜鳩 嘈交聲粗口聲充斥住成間屋 諗返起都好開心

童年係psp nds嗰d應該都96 97黎 都好炆

聽903瞓覺

成語接龍

係咪太小學雞？？

md機

煲電話粥 同曖昧對象send sms
會日日過電話啲相入電腦post上去fb/qooza
有左smartphone 真心方便好多
但有時都會懷念以前嘅日子

淨係煲電話粥都夠晒皮
日日放學傾三四粒鐘 傾到耳仔痛
屋企用子母電話
小學雞嗰陣去同學屋企玩驚老母打返嚟仲帶埋部電話出街
依家屋企個個人手一部電話
連固網電話都cut埋

細細個有兩條熱線
一條聽故仔 一條聽歌
嗰陣好鐘意stephy
日日打上去聽小紅帽/藍孩子/黑白照

GBA
牧場物語 寵物小精靈 星之卡比 洛克人

電腦玩江湖
日日聊天室吹水

音頻電話都好啲
舊時撥輪嗰啲電話 個聽筒好撚重
啲人一樣照煲電話粥

細個同屋企飲茶會買老夫子睇

用部開蓋電話玩西洋棋 數獨
夜晚開電台聽到訓 時不時有鬼故

以前日日買 啲零用錢唔係拎去買野食

以前夜晚成日聽住一切從音樂開始訓教
仲好記得 果陣呀爸唔比我訓教聽住野訓
成日偷偷地收埋一部 臨訓先拎出黎聽

平時就玩下線上遊戲 msn

PSP+落機呀電話

再進化d轉咗部聲寶摺機用2g上網，嗰時重上鄉土

唔知有無人記得或者用過，未有iphone前有個叫web製式係比手機簡單上網用，通常係有少量圖片加文字，通常係早上反工搭巴士時睇新聞...…

數碼暴龍機？

落公園同d小朋友拖住手圍圈轉都可以轉成粒幾兩粒鐘，每日狗衝返屋企追閃電傳真機 夜晚睇真情，同埋期期追住啊媽買老夫子同兒童快報

同埋一無野做就會好鍾意打去18053問天氣

有無人記得26252626打去聽歌 ？

WAP?

上堂傳紙仔

屌……我記得
26256666
26252525

係WAP,記錯咗

小學果陣放學睇電視
中學就玩電腦開msn

扮睇書(其實睇到識背)
睇風景
扮訓
個時搭車好能悶

以前上床聽幾個鐘收音機先訓 同時又可以同女SMS
宜家就碌手機

一部smartphone 淘汰咗好多樣嘢
mp3機、手提遊戲機、傻瓜相機、pda
冇咗幾樣嘢，sony都沒落了

gameboy 金庸

嗰陣gameboy 有隻gundam seed 橫向格鬥
同老媽子食完飯撘地鐵返屋企
自己部gameboy無晒電
隔離坐咗對情侶 廿𡃁歲到 條仔卡緊關
我一個𡃁仔唔知痴咗邊條孖筋
同條仔講話我幫佢過
條友又真係俾我 pair情侶仲要望住我笑
咁當然我守承諾過咗啦
無記錯都玩咗差唔多成條綠色線

ps 新年快樂 當初借俾我玩嗰pair情侶

gameboy 收音機 coco書/老夫子

江湖聊天室

訓教前：聽電台/睇電視
食飯：同人傾計/搵野睇
搭車：睇風景
其實有左智能電話對我黎講訓教前上下網之外無影響我太大
始終鐘意面對面傾計
同埋好撚憎同人食飯禁電話，好撚唔尊重

GBA

諗唔到未有智能電話前點係外國搵路，就算有地圖都冇gps

嗰陣時搭車咪聽下walkman/mp3/收音機
睇下報紙睇下書咁囉

舊式手機年代啲人開始會傾電話/send sms

以前放工/放學/放假啲時間就自己嘅

MP3 / MD 機 /玩GBA
電腦就玩ICQ /MSN ,睇 xanga
同埋以前有個網站唔記得叫乜名，好多人用的
可以畫公仔，畫字留言係人地個homepage

以前等巴士就好似罰企咁
依家爽好多 就時間就出門口

懷念最初

以前大家咩都無陣
專登揾啲靚女望鳩實佢
等佢不知所措周圍望
尷尷尬尬嗰下好撚正
而家無得做lu

而家要俾人check 行蹤

未有手提電話之前
放學返屋企睇卡通同彈琴補習做功課，之後開msn同傾電話，試過線駁線6個人一齊傾電話傾通宵，但明明學校成日見都好多話題

中三開始有手提電話，因爲入校隊要留喺練波，有時候7點幾8點先走得，無校車搭，所以屋企人要我練完波，行去搭巴士就打俾佢地報平安同預我時間開飯。

當時成日上網揾下鈴聲自己續個掣入，同朋友夾用同一個電話台，不斷send SMS，返到屋企繼續MSN同傾電話，不過人與人之間因爲有SMS，開始少咗傾電話，亦少咗話題。

不過都好懷念以前收到每個SMS都好珍惜，每次收到朋友send嚟都好開心，send出去之前又會諗兩諗先send出去，因為如果唔同台要收錢，到電話唔夠位要Delete都要精挑細選。

而家有智能電話，個個whatsapp都一句起兩句止，因為太方便，有時候就打個emoji就算，連打電話都已經好少，出到嚟又掛住望電話，一喺就手機食先。

有時候都會覺得，人與人之間隨住科技發達而變得冷淡同有隔膜，就算成班朋友出到嚟都無再好似以前咁，咁多話題。

我都係

聽mp3
上網打on9 flash game
xanga, 留言板
睇書

以前資訊有限，但人睇嘢放眼四周
而家資訊爆炸，但目光就限於嗰幾吋芒

溫書
睇課外書
打電腦game單機online乜都打一餐
砌模型
上xanga高登u汪
bt
去戲院睇戲
同fd行山釣魚

而家部電話上網只係將屋企上網拎埋出黎
上面大部份活動而家都有做緊

一返到屋企就撲堆部desktop開ICQ MSN Winamp
冇野做就開browser上yahoo碌一碌再熄browser

靜係記得當初用電話都上到youtube個種既興奮感

Qooza Xanga
Gameboy colour
開始有電腦
gba 平水相逢 新線上遊戲地帶 亞洲線上遊戲

開口問囉 同埋旅遊方式唔同，以前興跟團 就算自由行都係跟旅遊書行 真係唔識路咪攞本旅遊書出嚟指下指下問人，本書會有埋地圖
以前去自由行，成本旅遊書都係label貼

聽聽下就話宜家好繁忙

拎旅遊地圖
各地機場/市區嘅旅遊服務中心免費攞
尖沙咀天星碼頭嘅旅發局舖位就係咁嘅用途

係 宜家真係好少會去到information centre

呢個係連閃卡書都未有嘅年代
當然啲單張、地圖、指南會引導你去官方/廣告商想你去參觀嘅地方

外國揸車多，就有各地駕駛協會出版嘅地圖同地方指南。米芝蓮指南其實係其中一種

睇電視囉

講開揸車，以前每架車入面一定有本地圖王

每年去油站換
屋企嗰本已經係十年前
不過唔好掉，十幾廿年後再睇番，可以睇到城市發展係點

同兄弟打交 同同學打交 時間好快過

係，唔使講得遠 睇返2009年地圖王都已經好大分別

睇錄影帶

搭車一定聽歌/訓覺
平時用電腦/睇電視

去廁所會睇漫畫，出返嚟嗰時一定腳痺

嗰時傾電話傾到爆分鐘
埋單成千幾蚊 驚到仆街

仲記得拎咗啊哥部Gameboy玩寵物小精靈 仲好勁咁用大師球捉咗隻鯉魚王

以前好多人會去公園玩
真係00後呢個年代開始就少好多
又電腦普及又智能電話

少咩 我日日都聽到樓下公園好嘈 不過係堆好天真嘅噪音

搭車會睇哂頭條日報同am730 再唔係訓覺聽歌

Discman > DC > MP3 + 傾電話